\chapter{银河系大小暗晕中次结构的分布}
\label{chap:MW}

\section{引言}
银河系（Milky-Way，MW）是我们所处的星系，与它相似的近邻星系是仙女座星系（梅西叶星表：M31），
这类星系具有的质量约为 $1 - 2 \times
10^{12}M_{\odot}$。研究银河系及类银河系的暗晕次结构的演化是一个有趣的课题。
观测上，因为MW和M31离我们比较近，人们在这两个星系中发现了大量的矮星系，
这就为我们的理论研究提供了有力的依据。另一方面，大多数数值模拟研究的也是质量为
$10^{12}M_{\odot}$量级的星系暗晕，例如最近实现的两组：~Via~
Lactea（Diemand et al. 2007b）和 ~Aquarius （Springel et al.
2008）。

星系暗晕是通过不断的并合形成的。数值模拟发现，大量次结构的存在以及次结构的分布特点是
暗物质晕的本质属性。观测发现的银河系中的数十个伴星系远远少于理论预言，这被称为
次结构问题或遗失的伴星系问题（Moore et al. 1999; Klypin et al. 1999b）。研究认为，这
其中的原因要么是观测样本尚不完备（例如，Belokurov et al. 2007），
要么是数值模拟在主暗晕中心还缺乏足够的分辨率（Diemand et al. 2007a; Madau et al. 2008）；
或者我们应该考虑更加复杂的物理过程，例如次结构间的激烈相互作用（Ludlow et al. 2009），
以便解释理论与观测的差异。

在这一章中，我们结合第\ref{chap:halo}章的暗晕形成理论和第\ref{chap:dynamics}章
的动力学模型研究了银河大小暗晕中次结构的演化与分布。通过与数值模拟或观测结果的比较，
我们研究了各种物理机制对次结构分布的影响，并指出解决理论与观测差异的可能办法。


\section{模型参量}
\subsection{宇宙学参数}
在这一章中，我们采用的是平坦的$\Lambda$CDM宇宙学，宇宙学参数如下：$\Omega_{\rm m} =0.25$,
$\Omega_{\Lambda}=0.75$, $h=H_0/(100{\rm
km~s^{-1}~Mpc^{-1}}) = 0.73$, $\Omega_{\rm b}=0.04$,
$n_{\rm s} = 0.951$ 和 $\sigma_8=0.9$。这组参数与数值模拟~Via~
Lactea和 ~Aquarius使用的很相近，因此可以方便将我们的结果与其进行比较。


\subsection{暗晕的吸积历史}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[h!!!]
 \centering
 \includegraphics[width=0.7\hsize]{mhaloz.eps}
 \caption{暗晕的质量吸积历史（MAH）：并合树中主前身暗晕的质量随时间的演化。
 主暗晕在红移$z=0$的质量是$M(z=0)=1.77 \times 10^{12}M_{\odot}$。细线表示的是由
 蒙特卡罗法产生的随机的$10$个MAHs；带误差棒的粗线表示的是$100$个MAHs的平均和
 标准偏差。}
 \label{fig:mhaloz}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
研究次结构的分布，其核心是要先得到暗晕的并合历史，即并合树。并合树描述了次结构被主暗晕吸积的
时刻和被吸积时的质量。次结构随后的演化则由第\ref{chap:dynamics}章所给出的模型来解决。

根据第\ref{chap:halo}章中的介绍，暗晕的并合树可从N体模拟或基于EPS理论的解析方法得到。这里我们
利用Parkinson et al. (2008)发展的算法来产生一个银河系大小暗晕的并合历史。这个暗晕在红移$z=0$的
质量是$M(z=0)=1.77 \times 10^{12}M_{\odot}$，与~Via~Lactea 和 ~Aquarius 的主暗晕在$z=0$时的质量相近。
我们根据蒙特卡罗法产生$100$个相互独立的并合树，各自的质量分辨率是$10^8 M_{\odot}$。
图~\ref{fig:mhaloz}中给出了根据产生的并合树得到的暗晕质量吸积历史（mass accretion history, MAH）
。MAH定义为并合树中每个输出时刻最大质量的主前身暗晕对时间的依赖关系。图中细线是$10$个随机的上述
银河大小暗晕的MAHs；带误差棒的粗线是$100$个这样的MAHs的平均和标准偏差。

%图~\ref{fig:mhaloz}说明我们采用的次结构初始样本是具有足够的弥散度。

并合树的主分支定义为从红移$z=0$开始最大质量的前身暗晕联结起来的轨迹，主分支上的暗晕称为主暗晕（host halo）。
在我们的模型中，只考虑那些
进入主分支的的次结构的演化。Yang et al. (2009)证明，次结构中的次结构（subhalo in subhalo）以及
更高阶的次结构对次结构的整体丰度贡献很小（亦见van den Bosch et al. 2005; Giocoli et al. 2010）。

\subsection{暗晕轮廓}
对于并合树中的每个暗晕，我们用位力半径[$R_{\rm vir}(z)$]来标定它们的大小。位力半径定义为在
$R_{\rm vir}(z)$以内的暗晕平均质量密度是
红移$z$时宇宙临界密度的$\Delta_c(z)$倍，而
\begin{equation}
 \label{eq:delta_c_mw}
  \Delta_c=18\pi^2+82x-39x^2 \;,
\end{equation}
其中$x=\Omega_m(z)-1$（Bryan \& Norman 1998）。


我们假设所有暗晕都具有NFW密度轮廓。暗晕的中心聚度
与质量的关系可根据Neto et al. (2007)最新的模拟结果来给定：
\begin{equation}
 \label{eq:c_mz}
  c(M,z) = {4.67\over 1+z} \,
  \left[\frac{M(z)}{10^{14}h^{-1}M_{\odot}} \right]^{-0.11} \; ,
\end{equation}
其中$c$对红移的依赖关系是根据Bullock et al. (2001)的结果得来的。

在每一步演化中，主暗晕由于不断吸积新的次结构而导致质量增加，这里我们始终假设其具有NFW轮廓并且由
方程~\ref{eq:c_mz}来限定其形状。对于次结构，它们在被吸积的时刻具有NFW轮廓，但很快就由于潮汐加热而
发生改变（如\S~\ref{subsec:heating}所述）。

\subsection{初始轨道分布}
次结构的初始轨道一般根据数值模拟测量的结果来给定：第一，次结构从主暗晕在吸积时刻的位力半径处
开始运动；第二，次结构的初始轨道能量等于半径为$\eta R_{vir}$的圆轨道所具有的能量；$\eta$满足
$[0.6, 1.0]$之间内的均匀分布（Zentner et al. 2005）；第三，次结构的初始角动量为$j_{init} = \varepsilon j_{c}$，
其中$j_c$是上述圆轨道所具有的角动量，$\varepsilon$称为轨道圆度$0 \le \varepsilon \le
1$）。很多数值模拟都研究了$\varepsilon$的分布
（例如，Benson 2005; Tormen 1997; Zentner et al. 2005; Khochfar \& Burkert 2006）并得到了
相似的结论，即中等大小的$\varepsilon$出现概率最大，而较小的两端（$\varepsilon=0, 1$）出现概率最小。
Jiang et al. (2008) 最新的模拟得到$\varepsilon$的平均值为$0.51$，其分布可以用如下方程描述：
\begin{equation}
 f(\varepsilon) = 2.77 \varepsilon^{1.19}
 \left(1.55-\varepsilon\right)^{2.99} \;.
\end{equation}

\subsection{模型说明}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[h!!!]
 \centering
 \includegraphics[width=\hsize]{mr.eps}
 \caption{模型M1中次结构质量和轨道半径的演化。初始条件为$\Rin = 0.05$，
  $\varepsilon = 0.5$ 和 $\eta = 1.0$。左面板中，$\ln \Lambda =- \ln \mu$，
  $A$是变化的；右面板中，$A=3.5$，$\ln \Lambda$是变化的。}
\label{fig:modelA}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

由于潮汐瓦解的机制目前尚不清楚，在这一章中我们仍然考虑\S~\ref{subsec:model12}构造的两种
模型（M1：次结构可以一直损失质量直到它与主暗晕中心并合；M2：在次结构经历两次近心点阶段的
质量损失之后``关闭''潮汐质量剥离。同时在模型M2中，\abest{}且库仑对数由方程~[\ref{eq:fitting}]
给定）来考察不同潮汐瓦解的定义产生的结果。下面给出模型M1中的一个动力学演化例子。


图~\ref{fig:modelA}给出了在模型M1中次结构质量（上方面板）和轨道半径（下方面板，
用主暗晕的位力半径归一化）
演化的例子，初始条件为$\Rin = 0.05$, $\varepsilon = 0.5$，
$\eta=1.0$。在左边的面板中，我们固定库仑对数为$\ln \Lambda =- \ln
\mu$ 而给出潮汐剥离效率$A$的影响。
显然，较大的$A$意味着次结构质量损失较快，磨擦力被减弱，次结构可以到达较高的轨道位置。
在右边的面板中，我们固定$A=3.5$而给出$\ln \Lambda$的影响。
从方程~(\ref{eq:F_df})可知，$\ln\Lambda$
较小则磨擦力较小，次结构经过近心点的机会减少，这意味着次结构的质量损失减少。




\subsection{模型特点}
这里我们使用的模型与Zentner et al. (2005)的模型有些类似，但也有部分改进。1）我们采用了经过校正的
Parkinson et al. (2008)的算法，这比Zentner et al. (2005)使用的Somerville \& Kolatt (1999)的算法
有很大的改进。2）我们考虑了更加合理的模型M2，它能够预言与数值模拟一致的次结构角动量演化。
Zentner et al. (2005)相当主观地假设当次结构质量小于它们初始密度轮廓下半径$r_s$以内的质量
时\footnote{ $r_s$是NFW密度轮廓下的标半径。}，次结构即被
潮汐力瓦解；3）我们的潮汐加热是公式基于高分辨数值模拟（Hayashi et al. 2003）的结果。
4）我们考虑了不同模型参数（包括潮汐剥离效率$A$和库仑对数$\ln \Lambda$）对次结构分布的影响。


\section{质量函数}
\label{sec:mfunc_mw}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[h!!!]
 \centering
 \includegraphics[width=\hsize]{mfunc_mw.eps}
 \caption{银河系大小暗晕中的次结构质量函数（SHMF）。左面板中，实线给出的是模型M2的结果（\abest{}，
  库仑对数由方程~[\ref{eq:fitting}]给定）；点虚线、长虚线分别是数值模拟得到的
  未演化的和演化的SHMF；点线是从EPS并合树主分支得到的SHMF。 中间面板给出模型M1的结果，
  并与数值模拟比较，同时$\ln \Lambda=-\ln \mu$，\AAA ；而右边面板中，
  $\ln  \Lambda=3,  4,  5$ ，  \abest 。 }
\label{fig:mfunc_mw}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

图~\ref{fig:mfunc_mw}给出了银河系大小暗晕中的次结构质量函数（SHMF）。N体模拟研究发现SHMF
可以用一个幂率很好地描述，其幂率指数的变化范围在$-0.8$和 $-1.0$之间 (例如，Springel et al.  2001; Gao
et al. 2004b; Kang et  al. 2005a; Diemand et al. 2004; Giocoli  et al. 2008,
2010)。左面板中，长虚线给出了 Giocoli  et al. (2008) 数值模拟得到的演化的SHMF，其幂率指数
为$-0.9$； 实线给出的是模型M2 的结果，其中$A=3.5$ ，库仑对数由方程~（\ref{eq:fitting}）给出。
从图中可以看出，模型的预言与数值模拟的结果是一致的。

上面提到的SHMF是经过质量损失的次结构的质量分布。检验未演化的SHMF是另外一个值得关注的问题，即在吸积时刻
未经质量损失和动力磨擦作用的次结构初始质量分布。图~\ref{fig:mfunc_mw}中分别用点虚线
、点线给出了数值模拟（Giocoli et al. 2008）和EPS并合树得到的未演化的SHMF，它们的结果是一致的。
EPS理论和数值模拟的一致性说明我们的次结构动力学模型在暗晕的形成历史上与数值模拟是没有偏差（bias）的。

接下来我们进一步检验动力学过程的假设对模型预言的影响。图~\ref{fig:mfunc_mw}中右边的两个板面给出的是
模型M1的结果，以及其结果对模型中的两个参数潮汐剥离效率$A$和库仑对数$\ln  \Lambda$的依赖关系。结果表明，SHMF
对$A$有很强的依赖性，但受库仑对数的影响却很弱。这个结果可以这样理解： van  den Bosch et al. (2005)
指出次结构在今天（$z=0$）的分布是由最近大约$1-2$ Gyr 吸积的暗晕主导的；另外从图~\ref{fig:modelA}
可知在次结构初始$2$ Gyr 的演化阶段，参数$A$的值对其质量影响很大，而$\ln  \Lambda$的影响却很小。
因此，SHMF只能用来考察次结构初期的演化，而不能限制其晚期的演化。次结构晚期的演化必须用其角动演化历史
与数值模拟的比较来加以限制，正如\S~\ref{sec:fitting_ld}所讨论的。当\abest 时，模型预言的SHMF与数值模拟
符合的最好。



\section{径向分布}
\label{sec:rfunc_mw}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[h!!!]
 \centering
 \includegraphics[width=\hsize]{rfunc_mw.eps}
 \caption{ 类似图~\ref{sec:mfunc_mw}，但这里给出的是次结构径向数目分布。左边面板还给出
  了银河中的伴星系分布（正方形）；阴影区域给出的是数值模拟得到的径向分布，其中上限是Via  Lactea
  的结果，下限是Aquarius的结果。}
\label{fig:rfunc_mw}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

图~\ref{fig:rfunc_mw}给出的是银河系大小暗晕中次结构的径向分布。在左边面板中，阴影部分给出的是
不同数值模拟得到的径向分布（上限：Via Lactea； 下限：Aquarius），正方形表示的是观测到的银河系
伴星系的分布（数据见表~\ref{tab:sate}）。可以明显地看出观测到的伴星系分布比N体模拟预言的致密，
以前的工作如Taylor et al. （2005b）也提到了这个问题。这可能是由于观测样本还不完备
（Willman et al. 2004），或者观测的伴星系分布与暗晕次结构分布有偏差（Kravtsov et al.  2004b;
Madau et al.  2008）。 我们在\S~\ref{sec:rfunc_discuss}将对此作进一步的讨论。


图~\ref{fig:rfunc_mw}中的实线给出的是模型M2的结果。相比数值模拟，模型预言的次结构径向布是比较致密的。
Taylor \& Babul (2005b)的研究也发现了类似的差异，尽管他们得到的分布比我们的稍低。然而，
Zentner et al. (2005) 得到的分布却与数值模拟符合的很好，他们认为导致这个差异的原因不是
Taylor \& Babul (2005b)所提出的数值模拟中的数值效应，而是Taylor \& Babul (2005b)采用了不同的并合和瓦解
的定义。 这个问题仍然待进一步的研究。这里我们首次研究了模型假设对径向分布的影响。
图~\ref{fig:rfunc_mw}中右边两个面板给出了模型M1的结果，并考察了模型参数$A$ 和 $\ln \Lambda$
对径向分布的影响。但我们发现模型M1和M2的结果是类似的，并且$A$ 和 $\ln \lambda$的取值对
模型预言毫无影响。


从原理上讲，次结构最终的空间分布是由以下几点决定的：（1）吸积时刻次结构的初始位置；（2）支配着次结构演化的
动力学过程；（3）次结构在何时何处消失的判据。图~\ref{fig:rfunc_mw}中右边两个面板的结果说明第（2）点对
次结构的分布没有影响。对于第（1）点有如下几方面的分析：由Parkinson et al. (2008)的算法产生的主暗晕吸积次结构的历史
与数值模拟是一致的（亦见Kang 2008）；次结构是从主暗晕在吸积时刻的位力半径处开始运动的；暗晕的质量和大小是
由方程~(\ref{eq:delta_c_mw})联系的，从EPS并合树中得到的次结构初始位置与从数值模拟中得到的结果是类似的。
由此可得出，第（1）点也不是导致模型与数值模拟差异的主要原因，而第（3）点成了解决这一问题的唯一出路。


这个差异似乎可以这样解释：要么目前的数值模拟在主暗晕中心区域仍然缺乏足够的分辨率，
要么模型考虑的潮汐瓦解不合实际或模型低估了潮汐瓦解。数值模拟方面，
Springel et al. (2008)发现提高分辨率确实可以分辨出更多小质量的次结构，但在给定的质量阈值以上，径向分布
也相应地下降。因此``数值模拟的分辨率导致了这个差异''这一观点是不能令人信服的。模型方面，如何定义
一个次结构被瓦解的标准是相当主观的。多数人假设当次结构质量小于其初始密度轮廓下
$f_{dis}r_s$以内的质量时，次结构即被瓦解，但$f_{dis}$的可能取值在$0.1\sim 2.0$之间
（详见\S~\ref{sec:fate_discuss}讨论）。Wetzel \& White (2010) 的研究表明，不同的$f_{dis}$取值对次结构最终的
径向分布有很大的影响。


事实上，可能还有很多因素会影响次结构的命运和它们最终的分布。在宇宙学数值模拟中，主暗晕里往往有大量的
次结构，而次结构间的相互作用会加快它们的瓦解并减少暗晕中心的次结构（例如，Tormen et al. 1998;
Angulo et al. 2009）。另外，Ludlow et al. (2009)的模拟发现在主暗晕的位力化过程中，小质量次结构很容易
被弹出到较远的距离，因此得到的次结构分布也比较疏松。遗憾的是，将这个机制考虑到解析模型中是很难的。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[h!!!]
 \centering
 \includegraphics[width=\hsize]{rfunc_mczc_M2.eps}
 \caption{次结构径向分布对次结构$z=0$时的质量、吸积时的质量和吸积时间（红移）的依赖关系。
   左面板中的灰线给出的是Via  Lactea数值模拟预言的分布。 }
\label{fig:rfunc_mczc_M2}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

最后我们研究径向分布对次结构性质的依赖性。 大多数N体模拟发现次结构径向分布对其
质量没有依赖关系（例如，Gao et al.   2004b; Diemand  et al.
2004;  Springel et  al.  2008）或有很弱的依赖性（例如，De Lucia  et  al.  2004）。
图~\ref{fig:rfunc_mczc_M2}给出了我们的模型M2预言的径向分布对次结构$z=0$时的质量（左），
吸积时刻（$z_{\rm acc}$）的质量（中）和吸积时间（右）的依赖关系。次结构的质量以主暗晕在$z=0$时
质量来归一化。在左边面板中，我们同时用灰色线给出了``Via   Lactea''模拟的
结果\footnote{数据来自  http://www.ucolick.org/$\sim$diemand/vl}。


图中左面板显示，径向分布对次结构$z=0$时的质量的依赖性很弱，这与De Lucia  et al.   (2004)模拟的结果一致。
有趣的是，``Via Lactea''模拟给出的依赖性趋势与模型是相反的。``Via Lactea''预言在$r<0.2R_{vir}$以内大质量
次结构比小质量的致密。由于``Via Lactea''只模拟了一个主暗晕内的次结构演化，在给定次结构质量范围内，次结构
的数目是有限的，这可能会导致很大的弥散。图~\ref{fig:rfunc_mczc_M2}右板面显示径向分布对吸积时间（红移）有
明显的依赖性，也就是说吸积较早的次结构其分布比较致密。Taylor \& Babul  (2005b)也发现了同样的现象，他们
指出这是由于主暗晕在高红移时位力半径较小，因而此时进入主暗晕的次结构的初始位置也较低。



\section{关于径向分布的进一步讨论}
\label{sec:rfunc_discuss}

上一节的分析得到，1）模型预言的次结构径向分布比数值模拟预言的分布更致密；
2）这个结果与模型中的动力学过程的相关假设无关；3）
Taylor \& Babul (2005b)的模型也发现了同样的差异，他们认为这是数值模拟中的数值效应引起的；
4）最近实现的高分辨率数值模拟（例如，Springel et al. 2008）认为在主暗晕中心发现的较低的
次结构数密度并不能归咎于数值模拟的分辨率；5）
Zentner et al. (2005)认为这是模型对潮汐瓦解的不同考虑影响了其预言的次结构分布；
6）基于对潮汐瓦解的适当估计，Zentner et al. (2005)得到了和数值模拟一致的径向分布；
7） Wetzel  \& White (2010)
亦发现降低潮汐瓦解的阈值，就可以在主暗晕中心发现更多的次结构。


我们认为，模型得到与观测伴星系一致的分布是个巧合。事实上，
为了得到和数值模拟一致的次结构分布，必须先清楚地了解次结构-次结构和次结构-主暗晕相互作用
的重要性，这需要详细地分析它们次对结构分布所作的贡献。如果这些相互作用并不足以消除
主暗晕中心的次结构，那么半解析模型应该考虑一个更加符合实际的瓦解机制。目前来说，实现这一点
是有困难的。一方面，我们需要一个符合实际而且物理的瓦解模型，不像一般模型主观地假设
当次结构的质量小于某个给定的阈值次结构即被瓦解，而且它依赖于数值模拟的分辨率。
另一方面，次结构的潮汐瓦解和次结构与中心暗晕的并合很容易混淆，特别是对于低分辨率的数值模拟。
在本文的研究中，我们忽略了潮汐瓦解，并根据角动量的演化来定义并合，这样的定义使得模型得到和数值模拟
一致的次结构角动量演化（\S~\ref{sec:fitting_ld}）。


尽管我们的模型并未考虑潮汐瓦解，但结果显示对于实际的星系来说潮汐瓦解并不明显
（图~\ref{fig:rfunc_mw}左面板）。事实上，在考虑到重子演化的流体动力学模拟中，次结构可以
抵抗很强的潮汐力场（例如， Gnedin et  al. 2004; Nagai \& Kravtsov 2005; Weinberg et al. 2008;
Dolag et al.  2010），而且模拟预言的星系团中的伴星系分布与观测到的一致（例如，Gao et al. 2004a）。
但这并不是解决这个问题的唯一出路。部分研究人员认为观测到的伴星系分布与暗晕次结构的分布是有偏差的
（例如，Kravtsov et al.  2004b; Madau et al. 2008）。读者可以参见 Kravtsov (2009)一文中更多的讨论。



\section{小结}
在这一章中，我们用半解析模型研究了银河系大小暗晕中次结构的分布与演化。模型中考虑了一些重要的
物理过程，如潮汐质量剥离、动力磨擦、潮汐加热等，同时结合EPS理论预言的暗晕并合树，得到了
次结构在今天（$z=0$）的质量分布和空间分布，并与数值模拟和观测作了比较。

通过比较模型与数值模拟预言的次结构质量函数（SHMF），发现SHMF的幅度主要由参数潮汐剥离效率
$A$决定，与库仑对数的取值和次结构晚期的演化没有关系，这是因为SHMF是由近期被主暗晕吸积的次结构
主导的。这个结论与van den Bosch et al. (2005)和Yang et al. (2009)是一致的。

模型预言的次结构径向分布比数值模拟得到的致密。一般模型中，如果认为潮汐瓦解不显著，均会得到类似的
结果（Taylor \& Babul 2005b;  Zentner et al. 2005;  Wetzel \& White 2009）。
高分辨率数值模拟（例如，Gao et al. 2004b; Springel  et al.   2008）倾向于认为这个差异
并不是由分辨率的原因引起的。次结构与主暗晕间的激烈相互作用可能是解决这一问题的有效机制
（Ludlow et  al.   2009）。为了完全解决这个问题，我们需要一个更加物理的模型来定义潮汐瓦解并
区别瓦解与并合，这有待于将来进一步的研究。

我们认为，模型预言的次结分布与观测到的伴星系分布出现一致性只是个巧合，这同时也意味着真实的星系
可能并没有被瓦解。流体动力学模拟发现（Weinberg et al. 2008; Dolag et
al.   2009），次结构中的重子塌缩增加了次结构的中心密度，使得次结构
能够更加有效地抵抗潮汐力而不被瓦解。 另一种观点认为观测到的伴星系与模拟中的次结构并不是
一一对应的，因此它们分布是有偏差的（Kravtsov et al.  2004b; Madau et al. 2008）。
解决这个问题的最终方法是利用足够高分辨率的流体动力学模拟，
或采用更加合理的次结构气体冷却和恒星形成模型。
